日本2000-2009年音樂討論 jpop

以上為日本 Oricon single ranking 100強
首首好經典，好百花齊放。唔似2009年打後，已經係數字團天下。呢個時候偶像派同其他派系都勢勻力敵。
而我係2008年，屋企買第一部高清電視，睇music station而鍾意咗日文歌，個個星期都追。

依加都十幾年了，今日打開music station個網頁，鍾意嘅歌手，已經冇邊隊見到佢上，啲嘉賓都好陌生。打開oricon榜，由上至下望咗幾秒，默默點擊上一頁...可能我一直依戀緊十幾年前嘅時光

jpop 既黃金時代
好多歌都好好聽又經典

到00年代啦

依加呢班人啲歌冇以前咁好聽喎

想搵首歌 睇晒段片都冇上榜
但電台成日聽到
女聲，10年左右，把聲似宇多田光，典風似goodbye happiness ，副歌會同和音交替轉

有冇人知